\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\linespread{1.3}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textbf{\huge Минорсий задачник}
\end{center}
\end{titlepage}
\tableofcontents
\newpage
\section{Введение в анализ}
\subsection{\S Свойства пределов. Раскрытие неопределенностей ввида $\frac{0}{0}$ и $\frac{\infty}{\infty}$}
\subsubsection{734}
1) тут сразу подставим
$$
\lim_{x\to 2} \frac{x^2-4x+1}{2x+1}= -3/5
$$
2) Вспоминаем формулы косинуса двойного угла
$$
\lim_{x\to \pi/4} \frac{1+sin2x}{1-cos4x}=
\lim_{x\to \pi/4} \frac{1+sin2x}{1-(1-2sin^{2}2x)}=
\lim_{x\to \pi/4} \frac{1+sin2x}{2sin^{2}2x)}=1
$$

\newpage
\subsubsection{735}
$$
\lim_{x\to 2} \frac{x^2-4}{x-2}=
\lim_{x\to 2} \frac{(x-2)(x+2)}{x-2}=4
$$

\newpage
\subsubsection{736}
Корни уравнения в знаменателе будут 2 и 1
$$
\lim_{x\to 2} \frac{x-2}{x^2-3x+2}=
\lim_{x\to 2} \frac{(x-2)}{(x-2)(x-1)}=1
$$

\newpage
\subsubsection{737}
$$
\lim_{x\to 3} \frac{x^2-9}{x^2-2x-3}=
\lim_{x\to 3} \frac{(x-3)(x+3)}{(x-3)(x+1)}=3/2
$$

\newpage
\subsubsection{738}
$$
\lim_{x\to \pi} \frac{tgx}{sin2x}=
\lim_{x\to \pi} \frac{sinx}{cosx*sin2x}=
\lim_{x\to \pi} \frac{sinx}{cosx*2sinx*cosx}=
\lim_{x\to \pi} \frac{1}{2cos^2 x}=1/2
$$

\newpage
\subsubsection{739}
$$
\lim_{x\to \pi/4} \frac{sinx-cosx}{cos2x}=
\lim_{x\to \pi/4} \frac{sinx-cosx}{cos^2 x- sin^2 x}=
\lim_{x\to \pi/4} \frac{sinx-cosx}{-(sinx-cosx)(cos x+ sin x)}=
-1/\sqrt{2}
$$

\newpage
\subsubsection{740}
$$
\lim_{x\to 0} \frac{x}{\sqrt{1+3x}-1}=
\lim_{x\to 0} \frac{x(\sqrt{1+3x}+1)}{(\sqrt{1+3x}-1)(\sqrt{1+3x}-1)}=
\lim_{x\to 0} \frac{x(\sqrt{1+3x}+1)}{1+3x-1}=
\lim_{x\to 0} \frac{\sqrt{1+3x}+1}{3}=2/3
$$

\newpage
\subsubsection{741}
$$
\lim_{x\to a} \frac{\sqrt{ax}-x}{x-a}=
\lim_{x\to a} \frac{(\sqrt{ax}-x)(\sqrt{ax}+x)}{(x-a)(\sqrt{ax}+x)}=
\lim_{x\to a} \frac{ax-x^2}{(x-a)(\sqrt{ax}+x)}=
$$
$$
=\lim_{x\to a} \frac{-x(x-a)}{(x-a)(\sqrt{ax}+x)}=\lim_{x\to a} \frac{-x}{\sqrt{ax}+x}=-1/2
$$


\newpage
\subsubsection{742}

$$
\lim_{x\to 1} \frac{\sqrt[3]{x}-1}{\sqrt{x}-1}=
$$
$$
x=t^6, t \to 1
$$
$$
\lim_{x\to 1} \frac{t^2-1}{t^3-1}=
\lim_{x\to 1} \frac{(t-1)(t+1)}{(t-1)(t^2+t+1)}=
\lim_{x\to 1} \frac{t+1}{t^2+t+1}=2/3
$$

\newpage
\subsubsection{743}

$$
\lim_{x\to 0} \frac{\sqrt[3]{1+mx}-1}{x}=
$$
$$
1+mx = t^3, t \to 1, x = \frac{t^3-1}{m}
$$
$$
\lim_{t\to 1} \frac{\sqrt[3]{t^3}-1}{\frac{t^3-1}{m}}=
\lim_{t\to 1} \frac{m(t-1)}{t^3-1}=
\lim_{t\to 1} \frac{m}{t^2+t+1}=m/3
$$

\newpage
\subsubsection{744}

$$
\lim_{x\to 0} \frac{\sqrt{1+x}-\sqrt{1-x}}{x}=
\lim_{x\to 0} \frac{(\sqrt{1+x}-\sqrt{1-x})(\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x})}{x(\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x})}=
$$
$$
\lim_{x\to 0} \frac{1+x-1+x}{\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x}}=1
$$

\newpage
\subsubsection{745}

$$
\lim_{x\to \pi} \frac{\sqrt{1-tgx}-\sqrt{1+tgx}}{sin2x}=
\lim_{x\to \pi} \frac{(\sqrt{1-tgx}-\sqrt{1+tgx})(\sqrt{1-tgx}+\sqrt{1+tgx})}{sin2x(\sqrt{1-tgx}+\sqrt{1+tgx})}=
$$
$$
\lim_{x\to \pi} \frac{-2tgx}{sin2x(\sqrt{1-tgx}+\sqrt{1+tgx})}=
\lim_{x\to \pi} \frac{-2sinx}{cos*2sinx*cosx(\sqrt{1-tgx}+\sqrt{1+tgx})}=
$$
$$
=\lim_{x\to \pi} \frac{1}{-2cos^2 x}=-1/2
$$
\end{document}
